[
    {
        "question_num": 1,
        "question": "(32 times 2^{ 3} ) 의 값은? [2점]",
        "point": 2,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "1",
        "choice2": "2",
        "choice3": "4",
        "choice4": "8",
        "choice5": "16",
        "yyyy": 2020,
        "grade": 3,
        "mm": 7,
        "subject_cat": 3,
        "host": 2,
        "multiple_answer": 3,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 2,
        "question": "등비수열 ( {a_n } )에 대하여 (a_2 3 ), (a_3 6 )일 때, ( frac{a_2}{a_1} )의 값은? [2점]",
        "point": 2,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "1",
        "choice2": "2",
        "choice3": "3",
        "choice4": "4",
        "choice5": "5",
        "yyyy": 2020,
        "grade": 3,
        "mm": 7,
        "subject_cat": 3,
        "host": 2,
        "multiple_answer": 2,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 3,
        "question": "( lim_{{x to 0}} frac{{x^2 + 9x}}{{x}} ) 의 값은? [2점]",
        "point": 2,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "1",
        "choice2": "3",
        "choice3": "5",
        "choice4": "7",
        "choice5": "9",
        "yyyy": 2020,
        "grade": 3,
        "mm": 7,
        "subject_cat": 3,
        "host": 2,
        "multiple_answer": 5,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 4,
        "question": "( sin frac{ pi}{4} + cos frac{3}{4} pi ) 의 값은? [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "( 1 )",
        "choice2": "( frac{ sqrt{2}}{2} )",
        "choice3": "(0 )",
        "choice4": "( frac{ sqrt{2}}{2} )",
        "choice5": "(1 )",
        "yyyy": 2020,
        "grade": 3,
        "mm": 7,
        "subject_cat": 3,
        "host": 2,
        "multiple_answer": 3,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 5,
        "question": "두 사건 (A ), (B )에 대하여 (P(A) frac{7}{12}, P(A cap B^C) frac{1}{6} )일 때, (P(A cap B) )의 값은? (단, (B^C )은 (B )의 여사건이다.) [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "( frac{1}{12} )",
        "choice2": "( frac{1}{6} )",
        "choice3": "( frac{1}{4} )",
        "choice4": "( frac{1}{3} )",
        "choice5": "( frac{5}{12} )",
        "yyyy": 2020,
        "grade": 3,
        "mm": 7,
        "subject_cat": 3,
        "host": 2,
        "multiple_answer": 5,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 6,
        "question": "이 실수 전체의 집합에서 연속일 때, 상수 (a )의 값은? [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "( 6 )",
        "choice2": "( 3 )",
        "choice3": "(0 )",
        "choice4": "(3 )",
        "choice5": "(6 )",
        "yyyy": 2020,
        "grade": 3,
        "mm": 7,
        "subject_cat": 3,
        "host": 2,
        "multiple_answer": 5,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 7,
        "question": "( lim limits_{{x to 0^ }} f(x) + lim limits_{{x to 1^+}} f(x) )의 값은? [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "( 1 )",
        "choice2": "0",
        "choice3": "1",
        "choice4": "2",
        "choice5": "3",
        "yyyy": 2020,
        "grade": 3,
        "mm": 7,
        "subject_cat": 3,
        "host": 2,
        "multiple_answer": 1,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 8,
        "question": "함수 ( f(x) x^3 + 6x^2 + 9x + a )의 극솟값이 ( 6 )일 때, 상수 ( a )의 값은? [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "2",
        "choice2": "1",
        "choice3": "0",
        "choice4": "1",
        "choice5": "2",
        "yyyy": 2020,
        "grade": 3,
        "mm": 7,
        "subject_cat": 3,
        "host": 2,
        "multiple_answer": 1,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 9,
        "question": "((x^2 + frac{2}{x})^6 )의 전개식에서 (x^6 )의 계수는? [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "36",
        "choice2": "44",
        "choice3": "52",
        "choice4": "60",
        "choice5": "68",
        "yyyy": 2020,
        "grade": 3,
        "mm": 7,
        "subject_cat": 3,
        "host": 2,
        "multiple_answer": 4,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 10,
        "question": "두 곡선 (y log_{2}x ), (y log_{a}x ) ( (0 < a < 1 ))이 (x )축 위의 점 A에서 만난다. 직선 (x 4 )가 곡선 (y log_{2}x )와 만나는 점을 B, 곡선 (y log_{a}x )와 만나는 점을 C라 하자. 삼각형 ABC의 넓이가 ( frac{9}{2} )일 때, 상수 (a )의 값은? [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "( frac{1}{16} )",
        "choice2": "( frac{1}{8} )",
        "choice3": "( frac{3}{16} )",
        "choice4": "( frac{1}{4} )",
        "choice5": "( frac{5}{16} )",
        "yyyy": 2020,
        "grade": 3,
        "mm": 7,
        "subject_cat": 3,
        "host": 2,
        "multiple_answer": 4,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 11,
        "question": "( sin theta + cos theta frac{1}{2} ) 일 때, ( frac{1 + tan theta}{ sin theta} ) 의 값은? [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "( frac{7}{3} )",
        "choice2": "( frac{4}{3} )",
        "choice3": "( frac{1}{3} )",
        "choice4": "( frac{2}{3} )",
        "choice5": "( frac{5}{3} )",
        "yyyy": 2020,
        "grade": 3,
        "mm": 7,
        "subject_cat": 3,
        "host": 2,
        "multiple_answer": 2,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 12,
        "question": "이 조사에 참여한 학생 중에서 임의로 선택한 1명이 남학생일 때, 이 학생이 휴대폰 요금제 A를 선택한 학생일 확률은 ( frac{5}{8} )이다. (b a )의 값은? (단, (a, b )는 상수이다.) [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "32",
        "choice2": "36",
        "choice3": "40",
        "choice4": "44",
        "choice5": "48",
        "yyyy": 2020,
        "grade": 3,
        "mm": 7,
        "subject_cat": 3,
        "host": 2,
        "multiple_answer": 3,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 13,
        "question": "곡선 (y sqrt{x} ) 위의 점 (P(t, sqrt{t}) (t > 4) )에서 직선 (y frac{1}{2}x )에 내린 수선의 발을 (H )라 하자. ( lim_{{t to infty}} frac{OH^2}{OP^2} )의 값은? (단, (O )는 원점이다.) [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "( frac{3}{5} )",
        "choice2": "( frac{2}{3} )",
        "choice3": "( frac{11}{15} )",
        "choice4": "( frac{4}{5} )",
        "choice5": "( frac{13}{15} )",
        "yyyy": 2020,
        "grade": 3,
        "mm": 7,
        "subject_cat": 3,
        "host": 2,
        "multiple_answer": 4,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 14,
        "question": "( int_{ 3}^{3} f(x) , dx ) 의 값은? [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "(13 )",
        "choice2": "(15 )",
        "choice3": "(17 )",
        "choice4": "(19 )",
        "choice5": "(21 )",
        "yyyy": 2020,
        "grade": 3,
        "mm": 7,
        "subject_cat": 3,
        "host": 2,
        "multiple_answer": 5,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 15,
        "question": "( overline{DG} times overline{BE} ) 의 값은? [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "15",
        "choice2": "17",
        "choice3": "19",
        "choice4": "21",
        "choice5": "23",
        "yyyy": 2020,
        "grade": 3,
        "mm": 7,
        "subject_cat": 3,
        "host": 2,
        "multiple_answer": 1,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 16,
        "question": "위의 (가), (나), (다)에 알맞은 수를 각각 (p ), (q ), (r )라 할 때, ( frac{p+q}{r} )의 값은? [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "49",
        "choice2": "( frac{105}{2} )",
        "choice3": "56",
        "choice4": "( frac{119}{2} )",
        "choice5": "63",
        "yyyy": 2020,
        "grade": 3,
        "mm": 7,
        "subject_cat": 3,
        "host": 2,
        "multiple_answer": 3,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 17,
        "question": "( T_{15} )의 값은? [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "96",
        "choice2": "102",
        "choice3": "108",
        "choice4": "114",
        "choice5": "120",
        "yyyy": 2020,
        "grade": 3,
        "mm": 7,
        "subject_cat": 3,
        "host": 2,
        "multiple_answer": 4,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 18,
        "question": "P(18 ≤ (X ) ≤ 21)의 값을 오른쪽 표준정규분포표를 이용하여 구한 것은? [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "0.3830",
        "choice2": "0.5328",
        "choice3": "0.6247",
        "choice4": "0.6826",
        "choice5": "0.7745",
        "yyyy": 2020,
        "grade": 3,
        "mm": 7,
        "subject_cat": 3,
        "host": 2,
        "multiple_answer": 2,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 19,
        "question": "첫째항이 (1 )이고 공차가 (2 )인 등차수열 ( {a_n } )이 있다. 자연수 (n )에 대하여 좌표평면 위의 점 (P_n )을 다음 규칙에 따라 정한다. ( (가) ) 점 (P_1 )의 좌표는 ((1, 1) )이다. ( (나) ) 점 (P_n )의 (x )좌표는 (a_n )이다. ( (다) ) 직선 (P_nP_{n+1} )의 기울기는 ( frac{1}{2}a_{n+1} )이다. (x geq 1 )에서 정의된 함수 (y f(x) )의 그래프가 모든 자연수 (n )에 대하여 닫힌구간 ([a_n, a_{n+1}] )에서 선분 (P_nP_{n+1} )과 일치할 때, ( int_{1}^{11} f(x) dx )의 값은? [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "140",
        "choice2": "145",
        "choice3": "150",
        "choice4": "155",
        "choice5": "160",
        "yyyy": 2020,
        "grade": 3,
        "mm": 7,
        "subject_cat": 3,
        "host": 2,
        "multiple_answer": 2,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 20,
        "question": "두 다항함수 ( f(x), g(x) )가 다음 조건을 만족시킨다. (가) ( f'(x) x^2 4x ), ( g'(x) 2x ) (나) 함수 ( y f(x) )의 그래프와 함수 ( y g(x) )의 그래프는 서로 다른 두 점에서만 만난다. <보기>에서 옳은 것만을 있는 대로 고른 것은? [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "ㄱ",
        "choice2": "ㄱ, ㄴ",
        "choice3": "ㄱ, ㄷ",
        "choice4": "ㄴ, ㄷ",
        "choice5": "ㄱ, ㄴ, ㄷ",
        "yyyy": 2020,
        "grade": 3,
        "mm": 7,
        "subject_cat": 3,
        "host": 2,
        "multiple_answer": 5,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 21,
        "question": "( S_n leq 70 )을 만족시키는 자연수 ( n )의 최소값은? [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "13",
        "choice2": "15",
        "choice3": "17",
        "choice4": "19",
        "choice5": "21",
        "yyyy": 2020,
        "grade": 3,
        "mm": 7,
        "subject_cat": 3,
        "host": 2,
        "multiple_answer": 4,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 22,
        "question": "( 3_{H_5} )의 값을 구하시오. [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2020,
        "grade": 3,
        "mm": 7,
        "subject_cat": 3,
        "host": 2,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 21
    },
    {
        "question_num": 23,
        "question": "곡선 ( y 4x^3 5x + 9 ) 위의 점 ( (1, 8) ) 에서의 접선의 기울기를 구하시오. [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2020,
        "grade": 3,
        "mm": 7,
        "subject_cat": 3,
        "host": 2,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 7
    },
    {
        "question_num": 24,
        "question": "1보다 큰 두 실수 (a, b )에 대하여 [ log_{27} a log_{3} sqrt{b} ] 일 때, (20 log_{b} sqrt{a} ) 의 값을 구하시오. [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2020,
        "grade": 3,
        "mm": 7,
        "subject_cat": 3,
        "host": 2,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 15
    },
    {
        "question_num": 25,
        "question": "수직선 위를 움직이는 점 P의 시각 ( t (t geq 0) )에서의 위치 ( x )가 ( x 2t^3 kt^2 ) ( ( k ) 는 상수) 이다. 시각 ( t 1 )에서 점 P가 운동 방향을 바꿀 때, 시각 ( t k )에서의 점 P의 가속도를 구하시오. [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2020,
        "grade": 3,
        "mm": 7,
        "subject_cat": 3,
        "host": 2,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 30
    },
    {
        "question_num": 26,
        "question": "주머니 속에 숫자 1, 2, 3, 4가 각각 하나씩 적혀 있는 4개의 공이 들어 있다. 이 주머니에서 임의로 1개의 공을 꺼내어 공에 적혀 있는 수를 확인한 후 다시 넣는다. 이 과정을 2번 반복할 때, 꺼낸 공에 적혀 있는 수를 차례로 (a, b )라 하자. (a b )의 값을 확률변수 (X )라 할 때, 확률변수 (Y 2X + 1 )의 분산 (V(Y) )의 값을 구하시오. [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2020,
        "grade": 3,
        "mm": 7,
        "subject_cat": 3,
        "host": 2,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 10
    },
    {
        "question_num": 27,
        "question": "자연수 ( n )에 대하여 ( 0 leq x < 2^{n+1} )일 때, 부등식 ( cos left( frac{ pi}{2^n} x right) leq frac{1}{2} )을 만족시키는 서로 다른 모든 자연수 ( x )의 개수를 ( a_n )이라 하자. ( sum_{n 1}^{7} a_n )의 값을 구하시오. [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2020,
        "grade": 3,
        "mm": 7,
        "subject_cat": 3,
        "host": 2,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 169
    },
    {
        "question_num": 28,
        "question": "(모든 실수 ( x )에 대하여 ( f(x) geq 0 ), ( f(x+3) f(x) )이고 ( int_{ 1}^{2} left { f(x) + x^2 1 right } ^2 dx )의 값이 최소가 되도록 하는 연속함수 ( f(x) )에 대하여 ( int_{ 1}^{26} f(x) dx )의 값을 구하시오.) [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2020,
        "grade": 3,
        "mm": 7,
        "subject_cat": 3,
        "host": 2,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 12
    },
    {
        "question_num": 29,
        "question": "흰 공 2개, 빨간 공 3개, 검은 공 3개를 3명의 학생에게 남김없이 나누어 주려고 한다. 흰 공을 받은 학생은 빨간 공과 검은 공도 반드시 각각 1개 이상 받도록 나누어 주는 경우의 수를 구하시오. (단, 같은 색의 공은 서로 구별하지 않고, 공을 하나도 받지 못하는 학생은 없다.) [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2020,
        "grade": 3,
        "mm": 7,
        "subject_cat": 3,
        "host": 2,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 72
    },
    {
        "question_num": 30,
        "question": "( t geq 6 3 sqrt{2} )인 실수 ( t )에 대하여 실수 전체의 집합에서 정의된 함수 ( f(x) )가 [ f(x) begin{cases} 3x^2 + tx & (x < 0) 3x^2 + tx & (x geq 0) end{cases} ] 일 때, 다음 조건을 만족시키는 실수 ( k )의 최소값을 ( g(t) )라 하자. (가) 닫힌구간 ([k 1, k] )에서 함수 ( f(x) )는 ( x k )에서 최대값을 갖는다. (나) 닫힌구간 ([k, k+1] )에서 함수 ( f(x) )는 ( x k+1 )에서 최소값을 갖는다. [점수 없음] ( int_{2}^{4} { 6g(t) 3 }^2 dt )의 값을 구하시오. [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2020,
        "grade": 3,
        "mm": 7,
        "subject_cat": 3,
        "host": 2,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 37
    }
]